%% Import packages
\input{../../zhxx_csomagok.tex}
%% COMMANDS
\newcommand{\zhcim}{zhc\_Komparator}
%% SETTINGS
% Properties
\author{Hegedüs Ferenc}
\title{Programozás }
% Headers and footers
\input{../../zhxx_fejleclablec.tex}
% Center aligned column with automatix width
%\newcolumntype{cp}{>{\centering\arraybackslash}p}
\begin{document}
	% Row height setting
	\renewcommand{\arraystretch}{1.20}
	% Begin table at the very left
	\noindent
	\begin{tabular}{|>{\raggedleft}p{0.035\textwidth}|p{0.915\textwidth}|}
		\hline
		\multicolumn{2}{|>{\centering}p{0.975\textwidth}|}{\textit{C} - Komparator} \\ 
		\hline
		\multicolumn{2}{|p{0.975\textwidth}|}{\textbf{Írjon konzolos alkalmazást strukturált módon, mely egy hiszterézises komparátort valósít meg.} A hiszterézises kompatáror kimenete kezdetben 0. Ha a bemeneti jel értéke eléri a felkapcsolási értéket, akkor a komparátor kimenete 1-re vált. A kimenet 1 is marad mindaddig, amíg a bemeneti jel értéke le nem csökken a lekapcsolási érték alá. Ekkor a kimenet ismét 0-ra vált, és a felkapcsolási érték ismételt eléréséig 0 is marad.
		\begin{center}
			\includegraphics[width=8cm]{komparator.eps}
		\end{center}
		 }\\
		\hline
		1 & Hozzon létre új \textit{Console Application} projektet Code::Blocks környezetben. A projekt neve \textit{Vezeteknev\_Keresztnev\_\zhcim} legyen. \\
		\hline
		2 \textit{(8)} & Írjon \texttt{int komparator(double be[], double ki[], int n, double le, double fel)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{n} hosszú \texttt{be} tömbben található bemeneti jel értékei alapján számítja a \texttt{fel} felkapcsolási és \texttt{le} lekapcsolási értékkel rendelkező hiszterézises komparátor kimenetét, és azt minden bemeneti értékhez az \texttt{n} hosszú \texttt{ki} tömbben tárolja. A függvény visszatérési értéke a tömbök hossza legyen.  \\
		\hline 
		3 \textit{(6)} & Készítsen \texttt{int ido(double t[], int n, double eleje, double vege)} deklarációval rendelkező függvényt, mely az \texttt{n} hosszú \texttt{t} tömböt feltölti az \texttt{eleje} és \texttt{vege} értékek között egyenletesen mintavételezett pontokkal. A függvény visszatérési értéke a tömb hossza legyen.  \\
		\hline
		4 \textit{(6)} & A \texttt{int szinusz(double s[], const double t[], int n, double A, double T)} deklarációjú függvény az \texttt{n} hosszú \texttt{s} tömb minden elemét töltse fel az \texttt{n} hosszú \texttt{t} tömbben található időértékek alapján számított \texttt{A} amplitudójú és \texttt{T} periódusidejű színusz függvénnyel. A függvény visszatérési értéke a tömbök hossza legyen.  \\
		\hline
		5 \textit{(4)} & Írjon \texttt{void kiir(double tomb[], int n)} deklarációjú függvényt, mely az \texttt{n} hosszú \texttt{tomb} tömb minden elemét a konzolra írja a következő formátumban: [1, 2, 3]. \\
		\hline
		6 \textit{(6)} & A program \texttt{int main()} függvényében kérjen be a felhasználótól egy időtartamot (lebegőpontos számot). Az \texttt{ido} függvény segítségével generáljon egy 100 pontból álló felosztást 0 és a megadott időtartam között. Ezután a \texttt{szinusz} függvény segítségével számolja ki az 5 amplitudójú és 2 periódusidejű szinuszjel értékeit a kapott időpillanatokban. Végül a \texttt{komparator} függvény segítségével számítsa ki a 2 értéknél le- és 4 értéknél felkapcsoló hiszterézises komparátor kimenetét a szinuszos bemenet esetén. Az eredményeket a \texttt{kiir} függvény segítségével jelenítse meg a konzolon. A függvény 0 értékkel térjen vissza. \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{document}